【準備ban連登】李家超避答會否引入「網路長城」 對加大網禁持積極態度

律政司早前成功向法庭申請禁制令，限制於網上平台發佈煽惑使用暴力資訊，令人擔心港府隨時進一步「禁網」。保安局局長李家超接受立法會口頭質詢時，被資訊科技界議員莫乃光質疑，禁制令做法有如繞過法律施加網禁，質問當局會否引入內地禁網專家，甚至在港實施俗稱「網路長城」的內地防火牆。

李家超反駁稱，法庭按照法例頒佈禁制令是謹慎而嚴肅做法，而禁制令針對的是非法及故意行為，受禁制是「理所當然」，也符合法治精神。惟李家超多次避答會否將「網路長城」引入香港，僅指港府會按香港法律及法規制訂政策及推行措施。

多名建制派議員表態建議施加更多網路限制。李家超指，當局曾審視不同國家法例，知道德國有要求媒體移除仇恨及虛假訊息的要求。惟打擊虛假訊息的同時，當局亦要維持互聯網能於自由及開放情況下使用，當局需要做整體研究，對修例持積極及開放態度。至於法改會今年1月，已成立小組委員會就電腦罪行進行研究。

大家要習慣下翻牆上連登既日子

11月9日：7區開花！香港人反抗！

禁網既日子不邊了

香港人反抗！唔係可以等入教育營

Push